
@software{kaiser_hpx:_2016_programm,
  title = {{{HPX}}: {{A General Purpose C}}++ {{Runtime System}} for {{Parallel}} and {{Distributed Applications}} of {{Any Scale}} ({{Commit}} Af8e2717c3)},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/tree/af8e2717c38a697d0b03f90a01641656bebdef5c},
  timestamp = {2017-01-06T13:15:01Z},
  author = {Kaiser, Hartmut and Adelstein-Lelbach, Bryce and Heller, Thomas and Bergé, Agustín and Biddiscombe, John and Bikineev, Anton and Mercer, Grant and Schäfer, Andreas and Habraken, Jeroen and Serio, Adrian and Anderson, Matthew and Stumpf, Martin and Bourgeois, Daniel and Grubel, Patricia and Brandt, Steven R. and Copik, Marcin and Amatya, Vinay and Huck, Kevin and Viklund, Lars and Khatami, Zahra and Bacharwar, Devang and Yang, Shuangyang and Schnetter, Erik and {Bcorde5} and Brodowicz, Maciej and {Bibek} and {atrantan} and Troska, Lukas and Byerly, Zach and Upadhyay, Satyaki},
  date = {2016-12-08},
  file = {STEllAR-GROUP/hpx at af8e2717c38a697d0b03f90a01641656bebdef5c:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/CXZH3ZV6/af8e2717c38a697d0b03f90a01641656bebdef5c.html:text/html}
}

@report{kaiser_invoking_2016_p0361r1,
  title = {Invoking {{Algorithms Asynchronously}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2016/p0361r1.pdf},
  timestamp = {2016-11-16T16:54:26Z},
  author = {Kaiser, Hartmut and Heller, Thomas and Adelstein-Lelbach, Bryce and Biddiscombe, John and Wong, Michael},
  urldate = {2016-11-13},
  date = {2016-10-15},
  file = {p0361r1.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/T79WG5G3/p0361r1.pdf:application/pdf},
  langid = {english}
}

@report{hoberock_parallel_2015_n4406,
  title = {Parallel {{Algorithms Need Executors}} | {{N4406}}},
  url = {http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.734.3464&rep=rep1&type=pdf},
  timestamp = {2016-12-29T11:37:00Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {Hoberock, Jared and Garland, Michael and Girioux, Olivier},
  urldate = {2016-11-13},
  date = {2015},
  file = {Parallel Algorithms Need Executors | N4406 - download:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/RCWP793G/download.pdf:application/pdf}
}

@report{hoberock_parallel_2013_n3554,
  title = {A {{Parallel Algorithms Library}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2013/n3554.pdf},
  timestamp = {2016-12-29T11:35:46Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {Hoberock, Jared and Marathe, Jaydeep and Garland, Michael and Giroux, Olivier and Grover, Vinod and Laksberg, Artur and Sutter, Herb and Robison, Arch},
  urldate = {2016-11-13},
  date = {2013-03-15},
  file = {A Parallel Algorithms Library | N3554 - n3554.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/86746D57/n3554.pdf:application/pdf}
}

@report{hoberock_parallelismV2_2016_N4578,
  title = {Technical {{Specification}} for {{C}}++ {{Extensions}} for {{Parallelism Version}} 2, {{Working Draft}}},
  url = {http://www.open-std.org/JTC1/SC22/WG21/docs/papers/2016/n4578.html},
  timestamp = {2016-12-29T11:37:18Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {Hoberock, Jared},
  urldate = {2016-11-14},
  date = {2016-02-22},
  file = {Technical Specification for C++ Extensions for Parallelism Version 2, Working Draft:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/EJBVU9SK/n4578.html:text/html}
}

@book{williams_c++_2012,
  location = {{Shelter Island, NY}},
  title = {C++ {{Concurrency}} in {{Action}}: {{Practical Multithreading}}},
  isbn = {978-1-933988-77-1},
  shorttitle = {C++ {{Concurrency}} in {{Action}}},
  abstract = {Explains how to create multithreaded applications in the program language C++11.--},
  timestamp = {2016-11-18T17:13:40Z},
  publisher = {{Manning}},
  author = {Williams, Anthony},
  date = {2012},
  note = {OCLC: ocn320189325},
  keywords = {C++,(Computer,language),program},
  file = {[C++] ConcurrencyInAction_PracticalMultithreading.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/5ZU2H9A3/[C++] ConcurrencyInAction_PracticalMultithreading.pdf:application/pdf},
  pagetotal = {506}
}

@book{mattson_patterns_2005,
  location = {{Boston}},
  title = {Patterns for {{Parallel Programming}}},
  isbn = {978-0-321-22811-6},
  timestamp = {2016-11-18T17:13:48Z},
  publisher = {{Addison-Wesley}},
  author = {Mattson, Timothy G. and Sanders, Beverly A. and Massingill, Berna},
  date = {2005},
  keywords = {(Computer,Parallel,programming,science)},
  pagetotal = {355}
}

@book{grimm_c++11:_2012,
  location = {{München}},
  title = {C++11: {{Der Leitfaden Für Programmierer Zum Neuen Standard}}},
  isbn = {978-3-8273-3088-8},
  shorttitle = {C++11},
  abstract = {C++11 ist eine Weiterentwicklung der oft eingesetzten Programmiersprache C++, die seit Oktober 2011 offiziell verfügbar ist. Neue Features sind u.a. die Unterstützung der Nebenläufigkeit, die Erweiterung der Standardbibliothek und die leichtere Erlernbarkeit. Das vorliegende Buch ist das erste zur Besprechung anstehende Buch zum neu entwickelten Sprachstandard. Es wendet sich an erfahrene Programmierer, die sich mit einer optimal an die moderne Computertechnik angepassten Sprachentwicklung vertraut machen wollen, und setzt gute Kenntnisse in C++ voraus. Der Autor beginnt mit einem allgemeinen Überblick über die neuen Features. In 3 umfangreichen Kapiteln (Kernsprache, Multithreading, Standardbibliothek) geht er dann in die Tiefe. Jedes Kapitel schliesst mit Übungsaufgaben (Lösungen hierzu auf einer eigenen Webseite). Im Text zahlreiche Codeabschnitte zur besseren Erklärung der einzelnen Features sowie viele grafisch hervorgehobene Hintergrundinformationen. Am Schluss ein kurzer Ausblick auf Weiterentwicklungen, Praxistipps und ein Literaturverzeichnis (mit zahlreichen Hinweisen aus dem Internet). (2},
  timestamp = {2016-11-18T17:13:36Z},
  series = {Programmer's choice},
  publisher = {{Addison-Wesley, Pearson}},
  author = {Grimm, Rainer},
  date = {2012},
  note = {OCLC: 846513030},
  keywords = {C++11,C++11 (Computer program language)},
  pagetotal = {553},
  langid = {german}
}

@report{hoberock_working_2014_n3960,
  title = {Working {{Draft}}, {{Technical Specification}} for {{C}}++ {{Extensions}} for {{Parallelism}}, {{Revision}} 1},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2014/n3960.pdf},
  timestamp = {2016-12-29T11:37:31Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {Hoberock, Jared},
  urldate = {2016-11-14},
  date = {2014-02-28},
  file = {Working Draft, Technical Specification for C++ Extensions for Parallelism, Revision 1 - n3960.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/EBCT7P5P/n3960.pdf:application/pdf}
}

@report{hoberock_programming_2015-1_N4354,
  title = {Programming {{Languages}} — {{Technical Specification}} for {{C}}++ {{Extensions}} for {{Parallelism}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2015/n4354.pdf},
  timestamp = {2016-11-18T17:14:04Z},
  author = {Hoberock, Jared},
  urldate = {2016-11-14},
  date = {2015-01-08},
  keywords = {Parallelism,TS},
  file = {Technical Specification for C++ Extensions for Parallelism, DTS - n4354.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/23HN5UWH/n4354.pdf:application/pdf}
}

@report{hoberock_interface_2015_p0058r0,
  title = {An {{Interface}} for {{Abstracting Execution}} | {{P0058R0}} - P0058r0.Pdf},
  url = {http://www.open-std.org/JTC1/SC22/WG21/docs/papers/2015/p0058r0.pdf},
  timestamp = {2016-11-16T16:51:36Z},
  author = {Hoberock, Jared and Garland, Michael and Girioux, Olivier},
  urldate = {2016-11-14},
  date = {2015-09-25},
  file = {An Interface for Abstracting Execution | P0058R0 - p0058r0.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/HA9FHICG/p0058r0.pdf:application/pdf}
}

@online{kaiser_hpx_2016_doku,
  title = {{{HPX}} 1.0.0},
  url = {http://stellar-group.github.io/hpx/docs/html/hpx.html},
  timestamp = {2016-11-16T16:53:59Z},
  langid = {english},
  journaltitle = {HPX 1.0 Documentation},
  author = {Kaiser, Hartmut and Adelstein-Lelbach, Bryce and Heller, Thomas and Bergé, Agustín and Biddiscombe, John and Bikineev, Anton and {Grant Mercer} and {Andreas Schäfer} and {Jeroen Habraken} and {Adrian Serio} and {Matthew Anderson} and {Martin Stumpf} and {Daniel Bourgeois} and {Patricia Grubel} and {Steven R. Brandt} and {Marcin Copik} and {Vinay Amatya} and {Kevin Huck} and {Lars Viklund} and {Zahra Khatami} and {Devang Bacharwar} and {Shuangyang Yang} and {Erik Schnetter} and {Bcorde5} and {Maciej Brodowicz} and {Bibek} and {atrantan} and {Lukas Troska} and {Zach Byerly} and {Satyaki Upadhyay}},
  urldate = {2016-11-16},
  date = {2016-11-16},
  file = {HPX 1.0.0:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/XHX6GFU3/hpx.html:text/html}
}

@online{wandboard_quad_png,
  title = {Wandboard\_{{WBQUAD}}.Png ({{PNG}}-{{Grafik}}, 995~x~856 {{Pixel}})},
  url = {http://www.mouser.ch/images/microsites/Wandboard_WBQUAD.png},
  timestamp = {2016-11-16T17:11:27Z},
  urldate = {2016-11-16},
  date = {2013-06-24},
  file = {Wandboard_WBQUAD.png (PNG-Grafik, 995 × 856 Pixel):/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/HN4TM4VX/Wandboard_WBQUAD.png:image/png}
}

@online{imx6_quad_nxp,
  title = {{{ARM Cortex}}-{{A9}} i.{{MX}} 6 {{Multicore Processors}}},
  url = {http://www.nxp.com/products/microcontrollers-and-processors/arm-processors/i.mx-applications-processors/i.mx-6-processors:IMX6X_SERIES},
  timestamp = {2017-01-26T10:24:23Z},
  author = {{NXP Semiconductors}},
  urldate = {2016-11-16},
  file = {ARM Cortex-A9|i.MX 6 Multicore Processors|NXP:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/IXKIEMH3/i.html:text/html}
}

@online{wandboard_specs,
  title = {Wandboard - {{NXP}} i.{{MX6 ARM Cortex}}-{{A9 Community Development Board}} - {{Wandboard}} i.{{MX6}}},
  url = {http://www.wandboard.org/index.php/details/wandboard},
  timestamp = {2016-11-16T17:30:54Z},
  urldate = {2016-11-16},
  file = {Wandboard - NXP i.MX6 ARM Cortex-A9 Community Development Board - Wandboard i.MX6:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/Q7B99CCE/wandboard.html:text/html}
}

@online{wandboard_quad_heatsink_png,
  title = {Wandboard\_{{Quad}}\_heatsink.{{PNG}} ({{PNG}}-{{Grafik}}, 739~x~638 {{Pixel}})},
  url = {http://www.mouser.ch/images/microsites/Wandboard_Quad_heatsink.PNG},
  timestamp = {2016-11-18T16:34:43Z},
  urldate = {2016-11-18},
  date = {2013-07-22},
  file = {Wandboard_Quad_heatsink.PNG (PNG-Grafik, 739 × 638 Pixel):/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/NSAGXDUK/Wandboard_Quad_heatsink.PNG:image/png}
}

@online{archlinuxarm_2016,
  title = {Arch {{Linux ARM}}},
  url = {https://archlinuxarm.org/},
  timestamp = {2016-11-18T17:17:16Z},
  author = {{Arch Linux ARM}},
  urldate = {2016-11-18},
  date = {2016},
  file = {Arch Linux ARM:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/DT9K8UNT/archlinuxarm.org.html:text/html}
}

@online{xenomai_start_here_2016,
  title = {Start {{Here}} – {{Xenomai}}},
  url = {https://xenomai.org/start-here/},
  timestamp = {2016-11-18T17:27:48Z},
  author = {Gerum, Philippe},
  urldate = {2016-11-18},
  date = {2016},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/FC97XTSK/start-here.html:text/html}
}

@report{hoberock_programming_2015_N4507,
  title = {Programming {{Languages}} — {{Technical Specification}} for {{C}}++ {{Extensions}} for {{Parallelism}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2015/n4507},
  timestamp = {2016-12-29T11:37:10Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {Hoberock, Jared},
  urldate = {2016-11-21},
  date = {2015-05-05},
  file = {Technical Specification for C++ Extensions for Parallelism, DTS - n4507:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/5QRS7PQI/n4507.pdf:application/pdf}
}

@misc{c++_2016_draft_N4606,
  title = {C++ {{International Standard}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2016/n4618.pdf},
  timestamp = {2017-01-26T10:41:22Z},
  publisher = {{C++ Standards Committee}},
  author = {{Richard Smith}},
  urldate = {2017-01-26},
  date = {2016-11-28},
  file = {C++ International Standard - n4606.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/S7EJ44E4/n4606.pdf:application/pdf}
}

@unpublished{hkaiser_cppcon_2016,
  location = {{Washington}},
  title = {Parallelism in {{Modern C}}++},
  url = {https://github.com/CppCon/CppCon2016/raw/master/Presentations/Parallelism%20in%20Modern%20C%2B%2B/Parallelism%20in%20Modern%20C%2B%2B%20-%20Hartmut%20Kaiser%20-%20CppCon%202016.pdf},
  timestamp = {2016-11-22T14:17:02Z},
  note = {cppcon 2016},
  author = {Kaiser, Hartmut},
  urldate = {2016-11-20},
  date = {2016-09-19}
}

@online{philippe_gerum_adeos_2014,
  title = {Life with {{Adeos}} – {{Xenomai}}},
  url = {https://xenomai.org/2014/06/life-with-adeos/},
  timestamp = {2016-11-22T14:19:45Z},
  author = {{Philippe Gerum}},
  urldate = {2016-11-19},
  date = {2014-06-02},
  file = {Life with Adeos – Xenomai:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/WTNX6H4F/life-with-adeos.html:text/html}
}

@online{sievers_systemd/readme_2016,
  title = {Systemd/{{README}}},
  url = {https://raw.githubusercontent.com/systemd/systemd/a2fc3d87fb681c53a001bcc42470b647b25e3821/README},
  abstract = {systemd upstream},
  timestamp = {2016-12-03T12:35:28Z},
  journaltitle = {GitHub},
  author = {Sievers, Kay},
  urldate = {2016-11-19},
  date = {2016-10-16},
  file = {README.asc:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/WU8GHC2B/README.asc:text/plain}
}

@online{philippe_gerum_configuring_2014,
  title = {Configuring for X86-{{Based Dual Kernels}} – {{Xenomai}}},
  url = {https://xenomai.org/2014/06/configuring-for-x86-based-dual-kernels/},
  timestamp = {2016-11-22T14:19:48Z},
  author = {{Philippe Gerum}},
  urldate = {2016-11-19},
  date = {2014-06-22},
  file = {Configuring for x86-based dual kernels – Xenomai:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/94MG7KF6/configuring-for-x86-based-dual-kernels.html:text/html}
}

@report{concurrency_ts_2015_n4399,
  title = {Technical {{Specification}} for {{C}}++ {{Extensions}} for {{Concurrency}}, {{Working Draft}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2015/n4399.html},
  timestamp = {2016-12-29T14:49:14Z},
  author = {{Artur Laksberg}},
  urldate = {2016-11-22},
  date = {2015-04-10},
  file = {Technical Specification for C++ Extensions for Concurrency, Working Draft:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/DI8Z324J/n4399.html:text/html}
}

@online{poettering_systemd_2016,
  title = {Systemd {{System}} and {{Service Manager}}},
  url = {https://wiki.freedesktop.org/www/Software/systemd/},
  timestamp = {2016-11-28T16:54:44Z},
  author = {Poettering, Lennart and Strauss, David},
  urldate = {2016-11-28},
  date = {2016-10-10},
  file = {systemd:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/5S8WEQDW/systemd.html:text/html}
}

@report{torvald_riegel_light-weight_2015_P0072,
  title = {Light-{{Weight Execution Agents}}},
  url = {http://www.open-std.org/JTC1/SC22/WG21/docs/papers/2015/p0072r0.pdf},
  timestamp = {2016-12-29T11:36:54Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {{Torvald Riegel}},
  urldate = {2016-11-30},
  date = {2015-09-24},
  file = {p0072r0.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/MPV9JTTS/p0072r0.pdf:application/pdf}
}

@online{hartmut_kaiser_hpx_readme_2016,
  title = {{{HPX Readme}} - {{Github}}.Com},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0/README.rst},
  timestamp = {2016-12-02T10:16:06Z},
  author = {{Hartmut Kaiser} and {Thomas Heller} and {Bryce Adelstein-Lelbach} and {Adrian Serio} and {Martin Stumpf} and {John Biddiscombe} and {Satyaki Upadhyay} and {Prayag Verma} and {Grant Mercer} and {Avyav Kumar}},
  urldate = {2016-12-02},
  date = {2016-10-09},
  file = {hpx/README.rst at 7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0 · STEllAR-GROUP/hpx:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/4UH4I3XG/README.html:text/html}
}

@online{hartmut_kaiser_hpx_doc_web_2016,
  title = {{{HPX}} - {{The STEllAR Group}}},
  url = {http://stellar.cct.lsu.edu/projects/hpx/},
  timestamp = {2016-12-29T11:47:04Z},
  author = {{Hartmut Kaiser} and {Bryce Adelstein-Lelbach} and {Adrian Serio} and {Thomas Heller}},
  urldate = {2016-12-02},
  date = {2016-12-02},
  file = {HPX | The STE||AR Group:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/MPSGQJRU/hpx.html:text/html}
}

@incollection{heller_closing_2016,
  location = {{Cham}},
  title = {Closing the {{Performance Gap}} with {{Modern C}}++},
  isbn = {978-3-319-46079-6},
  url = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-319-46079-6_2},
  timestamp = {2016-12-02T10:54:42Z},
  booktitle = {High {{Performance Computing}}: {{ISC High Performance}} 2016 {{International Workshops}}, {{ExaComm}}, {{E}}-{{MuCoCoS}}, {{HPC}}-{{IODC}}, {{IXPUG}}, {{IWOPH}}, {{P}}\^{{3MA}}, {{VHPC}}, {{WOPSSS}}, {{Frankfurt}}, {{Germany}}, {{June}} 19–23, 2016, {{Revised Selected Papers}}},
  publisher = {{Springer International Publishing}},
  author = {Heller, Thomas and Kaiser, Hartmut and Diehl, Patrick and Fey, Dietmar and Schweitzer, Marc Alexander},
  editor = {Taufer, Michela and Mohr, Bernd and Kunkel, Julian M.},
  date = {2016},
  pages = {18--31},
  file = {chp%3A10.1007%2F978-3-319-46079-6_2.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/CTUJNA69/chp%3A10.1007%2F978-3-319-46079-6_2.pdf:application/pdf}
}

@inproceedings{kaiser_parallex_2009,
  title = {Parallex an Advanced Parallel Execution Model for Scaling-Impaired Applications},
  url = {http://ieeexplore.ieee.org/xpls/abs_all.jsp?arnumber=5364511},
  timestamp = {2016-12-02T14:52:47Z},
  booktitle = {2009 {{International Conference}} on {{Parallel Processing Workshops}}},
  publisher = {{IEEE}},
  author = {Kaiser, Hartmut and Brodowicz, Maciek and Sterling, Thomas},
  urldate = {2016-12-02},
  date = {2009},
  pages = {394--401},
  file = {icpp09.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/ZXCZR9F6/icpp09.pdf:application/pdf}
}

@article{tabbal_preliminary_2011,
  title = {Preliminary Design Examination of the {{ParalleX}} System from a Software and Hardware Perspective},
  volume = {38},
  url = {http://dl.acm.org/citation.cfm?id=1964232},
  timestamp = {2016-12-02T14:56:24Z},
  number = {4},
  journaltitle = {ACM SIGMETRICS Performance Evaluation Review},
  author = {Tabbal, Alexandre and Anderson, Matthew and Brodowicz, Maciej and Kaiser, Hartmut and Sterling, Thomas},
  urldate = {2016-12-02},
  date = {2011},
  pages = {81--87},
  file = {pmbs10.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/6HQV75DJ/pmbs10.pdf:application/pdf}
}

@online{bryce_adelstein-lelbach_hpx:_2012,
  title = {{{HPX}}: {{A C}}++11 {{Distributed Runtime System}}},
  url = {http://stellar.cct.lsu.edu/pubs/hpx_a_cxx11_parallel_distributed_system.pdf},
  timestamp = {2016-12-07T17:55:45Z},
  author = {{Bryce Adelstein-Lelbach} and {Hartmut Kaiser} and {Matthew Anderson}},
  urldate = {2016-12-07},
  date = {2012-05-17},
  file = {hpx_a_cxx11_parallel_distributed_system.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/4GQKBFDE/hpx_a_cxx11_parallel_distributed_system.pdf:application/pdf}
}

@article{liu_scheduling_EDF_1973-1,
  title = {Scheduling {{Algorithms}} for {{Multiprogramming}} in a {{Hard}}-{{Real}}-{{Time Environment}}},
  volume = {20},
  issn = {0004-5411},
  url = {http://dl.acm.org/citation.cfm?id=321738.321743},
  doi = {10.1145/321738.321743},
  timestamp = {2016-12-15T14:04:05Z},
  number = {1},
  journaltitle = {Journal of the ACM (JACM)},
  author = {Liu, C. L. and Layland, James W.},
  urldate = {2016-12-15},
  date = {1973-01-01},
  pages = {46--61},
  file = {Liu und Layland - 1973 - Scheduling Algorithms for Multiprogramming in a Ha.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/WFK9KEFU/Liu und Layland - 1973 - Scheduling Algorithms for Multiprogramming in a Ha.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/PNJVG38J/-CSCO-3h--citation.html:text/html}
}

@article{alkhatib_ieee_2014,
  title = {{{IEEE CS}}},
  volume = {2014},
  url = {http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.500.211&rep=rep1&type=pdf},
  abstract = {In 2022, multicore will be everywhere p.45 Chapter 3.9.4},
  timestamp = {2016-12-16T14:49:36Z},
  journaltitle = {IEEE Computer},
  author = {Alkhatib, Hasan and Faraboschi, Paolo and Frachtenberg, Eitan and Kasahara, Hironori and Lange, Danny and Laplante, Phil and Merchant, Arif and Milojicic, Dejan and Schwan, Karsten and Forsyth, David and {others}},
  urldate = {2016-12-16},
  date = {2014-02},
  file = {IEEE CS 2022 Report - 2022Report.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/X82GT2I5/2022Report.pdf:application/pdf}
}

@article{baruah_schedulability_gedf_2008,
  title = {Schedulability Analysis of Global Edf},
  volume = {38},
  issn = {0922-6443, 1573-1383},
  url = {http://link.springer.com/10.1007/s11241-007-9047-9},
  doi = {10.1007/s11241-007-9047-9},
  timestamp = {2016-12-23T12:22:17Z},
  langid = {english},
  number = {3},
  journaltitle = {Real-Time Systems},
  author = {Baruah, Sanjoy and Baker, Theodore},
  urldate = {2016-12-23},
  date = {2008-04},
  pages = {223--235},
  file = {Baruah und Baker - 2008 - Schedulability analysis of global edf.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/TIHNGPKP/Baruah und Baker - 2008 - Schedulability analysis of global edf.pdf:application/pdf}
}

@report{robinson_par_for_loop_p0075r1,
  title = {Template {{Library}} for {{Parallel For Loops}}},
  url = {http://open-std.org/JTC1/SC22/WG21/docs/papers/2016/p0075r1},
  timestamp = {2016-12-29T11:37:25Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  author = {{Arch D. Robinson} and {Pablo Halpern} and {Robert Geva} and {Clark Nelson}},
  urldate = {2016-12-29},
  date = {2016-02-12},
  file = {Template Library for Parallel For Loops - p0075r1:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/AJHRVAVG/p0075r1.pdf:application/pdf}
}

@online{markus_winter_embb_2016,
  title = {Embedded {{Multicore Building Blocks}}},
  url = {https://github.com/siemens/embb},
  abstract = {embb - Embedded Multicore Building Blocks (EMB2)},
  timestamp = {2016-12-30T17:33:52Z},
  journaltitle = {GitHub},
  author = {{Markus Winter} and {Tobias Schüle} and {Christian Kern} and {Tobias Fuchs} and {Bernhard Gatzhammer} and {Sebastian Huber} and {Luca Pegolotti} and {Danila Klimenko} and {Thomas Zander} and {Roger Meier}},
  urldate = {2016-12-30},
  date = {2016},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/IEQDVFHM/embb.html:text/html}
}

@report{urs_gleim_mtapi_2013,
  title = {{{MTAPI}}: {{Parallel Programming}} for {{Embedded Multicore Systems}}},
  url = {http://www.multicore-association.org/pdf/MTAPI_Overview_2013.pdf},
  timestamp = {2016-12-30T17:42:20Z},
  author = {{Urs Gleim} and {Markus Levy}},
  urldate = {2016-12-30},
  date = {2013},
  file = {MTAPI_Overview_2013.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/J7GFQGVU/MTAPI_Overview_2013.pdf:application/pdf}
}

@unpublished{tobias_schule_embedded_2016,
  title = {Embedded {{Multicore Building Blocks}}},
  url = {https://embb.io/downloads/EMBB_Slides.pdf},
  timestamp = {2016-12-30T17:46:20Z},
  author = {{Tobias Schüle}},
  urldate = {2016-12-30},
  date = {2016},
  file = {CT PPT_4x3_EN_V2.pptx - EMBB_Slides.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/FZ7EIAWN/EMBB_Slides.pdf:application/pdf}
}

@online{multicore_association_web_2016,
  title = {The {{Multicore Association}}},
  url = {http://www.multicore-association.org/},
  timestamp = {2016-12-30T18:11:33Z},
  author = {{Markus Levy}},
  urldate = {2016-12-30},
  date = {2016},
  file = {The Multicore Association:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/AWK3UQCP/www.multicore-association.org.html:text/html}
}

@software{embb__0_5_0__2016,
  title = {{{EMBB}} 0.5.0},
  url = {https://github.com/siemens/embb/releases/tag/v0.5.0},
  abstract = {embb - Embedded Multicore Building Blocks (EMB2)},
  version = {0.5.0},
  timestamp = {2016-12-31T11:47:32Z},
  author = {{Markus Winter} and {Tobias Schüle} and {Christian Kern} and {Tobias Fuchs} and {Bernhard Gatzhammer} and {Sebastian Huber} and {Luca Pegolotti} and {Danila Klimenko} and {Thomas Zander} and {Roger Meier}},
  urldate = {2016-12-30},
  date = {2016-12-22},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/W99BR72U/embb.html:text/html}
}

@online{tobias_schule_embb_2014,
  title = {{{EMBB Aufbau}}},
  url = {https://raw.githubusercontent.com/siemens/embb/master/doc/images/embb.png},
  timestamp = {2016-12-31T12:20:58Z},
  author = {{Tobias Schüle}},
  urldate = {2016-12-31},
  date = {2014-10-01},
  file = {embb.png (PNG-Grafik, 1111 × 697 Pixel) - Skaliert (96%):/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/2FQ9P29C/embb.png:image/png}
}

@misc{embb_tutorial_pdf_2016,
  title = {Embedded {{Multicore Building Blocks Introduction}} and {{Tutorial}}},
  url = {https://github.com/siemens/embb/releases/download/v0.5.0/embb-0.5.0.zip},
  abstract = {embb - Embedded Multicore Building Blocks (EMB2)},
  timestamp = {2017-01-01T18:30:18Z},
  author = {{Markus Winter} and {Tobias Schüle} and {Christian Kern} and {Tobias Fuchs} and {Bernhard Gatzhammer} and {Sebastian Huber} and {Luca Pegolotti} and {Danila Klimenko} and {Thomas Zander} and {Roger Meier}},
  urldate = {2016-12-30},
  date = {2016-12-22}
}

@online{_hpx:_????,
  title = {{{HPX}}: {{A General Purpose C}}++ {{Runtime System}} for {{Parallel}} and {{Distributed Applications}} of {{Any Scale}}},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx},
  abstract = {hpx - The C++ Standards Library for Concurrency and Parallelism},
  timestamp = {2017-01-06T13:12:46Z},
  journaltitle = {GitHub},
  urldate = {2017-01-06},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/86AX36XB/af8e2717c38a697d0b03f90a01641656bebdef5c.html:text/html}
}

@online{thomas_heller_linux_x86_64.hpp_2016,
  title = {Linux\_x86\_64.Hpp},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/af8e2717c38a697d0b03f90a01641656bebdef5c/hpx/util/hardware/timestamp/linux_x86_64.hpp},
  abstract = {hpx - The C++ Standards Library for Concurrency and Parallelism},
  timestamp = {2017-01-06T13:25:36Z},
  journaltitle = {GitHub},
  author = {{Thomas Heller} and {Agustín Bergé} and {Bryce Adelstein-Lelbach}},
  urldate = {2017-01-06},
  date = {2016-08-22},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/DTMZIDI9/linux_generic.html:text/html}
}

@online{thomas_heller_linux_generic.hpp_2016,
  title = {Linux\_generic.Hpp},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/af8e2717c38a697d0b03f90a01641656bebdef5c/hpx/util/hardware/timestamp/linux_generic.hpp},
  abstract = {hpx - The C++ Standards Library for Concurrency and Parallelism},
  timestamp = {2017-01-06T13:20:39Z},
  journaltitle = {GitHub},
  author = {{Thomas Heller} and {Agustín Bergé}},
  urldate = {2017-01-06},
  date = {2016-08-22},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/TI5T65KA/linux_x86_64.html:text/html}
}

@online{philippe_gerum_application_2015,
  title = {Application Setup and Init – {{Xenomai}}},
  url = {https://xenomai.org/2015/05/application-setup-and-init/},
  timestamp = {2017-01-09T12:24:10Z},
  author = {{Philippe Gerum}},
  urldate = {2017-01-09},
  date = {2015-05-22},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/47CZ5HBD/application-setup-and-init.html:text/html}
}

@online{hartmut_kaiser_sort.hpp_2016,
  title = {Hpx/ Sort.Hpp at 7c9aff9a9b},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0/hpx/parallel/algorithms/sort.hpp},
  timestamp = {2017-01-26T10:29:37Z},
  author = {{Hartmut Kaiser} and {John Biddiscombe} and {Agustín Bergé} and {Thomas Heller}},
  urldate = {2017-01-10},
  date = {2016-08-22},
  file = {hpx/sort.hpp at 7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0 · STEllAR-GROUP/hpx:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/AGZ9R4TF/sort.html:text/html}
}

@online{hartmut_kaiser_hpx/executor_traits.hpp_2016,
  title = {Hpx/ Executor\_traits.Hpp at 7c9aff9a9b},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0/hpx/parallel/executors/executor_traits.hpp},
  timestamp = {2017-01-26T10:30:28Z},
  author = {{Hartmut Kaiser} and {Agustín Bergé} and {Daniel Bourgeois} and {Thomas Heller}},
  urldate = {2017-01-10},
  date = {2016-08-24},
  file = {hpx/executor_traits.hpp at 7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0 · STEllAR-GROUP/hpx:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/MTWV3RP3/executor_traits.html:text/html}
}

@online{hartmut_kaiser_hpx/parallel_executor.hpp_2016,
  title = {Hpx/ Parallel\_executor.Hpp at 7c9aff9a9b},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0/hpx/parallel/executors/parallel_executor.hpp},
  timestamp = {2017-01-26T10:30:23Z},
  author = {{Hartmut Kaiser} and {Thomas Heller} and {Agustín Bergé} and {Grant Mercer} and {Daniel Bourgeois}},
  urldate = {2017-01-10},
  date = {2016-07-14},
  file = {hpx/parallel_executor.hpp at 7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0 · STEllAR-GROUP/hpx:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/9AIE64VJ/parallel_executor.html:text/html}
}

@online{hartmut_kaiser_hpx/default_executor.hpp_2016,
  title = {Hpx/ Default\_executor.Hpp at 7c9aff9a9b},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/hpx/blob/7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0/hpx/compute/cuda/default_executor.hpp},
  timestamp = {2017-01-26T10:30:35Z},
  author = {{Hartmut Kaiser} and {Thomas Heller} and {Agustín Bergé}},
  urldate = {2017-01-10},
  date = {2016-08-24},
  file = {hpx/default_executor.hpp at 7c9aff9a9b875e2f18d569626f34f59da41b07d0 · STEllAR-GROUP/hpx:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/RP4V9SAM/default_executor.html:text/html}
}

@inproceedings{amdahl_validity_1967,
  location = {{New York, NY, USA}},
  title = {Validity of the {{Single Processor Approach}} to {{Achieving Large Scale Computing Capabilities}}},
  url = {http://doi.acm.org/10.1145/1465482.1465560},
  doi = {10.1145/1465482.1465560},
  abstract = {For over a decade prophets have voiced the contention that the organization of a single computer has reached its limits and that truly significant advances can be made only by interconnection of a multiplicity of computers in such a manner as to permit cooperative solution. Variously the proper direction has been pointed out as general purpose computers with a generalized interconnection of memories, or as specialized computers with geometrically related memory interconnections and controlled by one or more instruction streams.},
  timestamp = {2017-01-11T16:13:22Z},
  booktitle = {Proceedings of the {{April}} 18-20, 1967, {{Spring Joint Computer Conference}}},
  series = {AFIPS '67 (Spring)},
  publisher = {{ACM}},
  author = {Amdahl, Gene M.},
  urldate = {2017-01-11},
  date = {1967},
  pages = {483--485},
  file = {Amdahl - 1967 - Validity of the Single Processor Approach to Achie.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/RU4S889T/Amdahl - 1967 - Validity of the Single Processor Approach to Achie.pdf:application/pdf}
}

@online{john_biddiscombe_dag-weather.jpg_2016,
  title = {{{DAG}}-Weather.Jpg ({{JPEG}}-{{Grafik}}, 720~x~540 {{Pixel}})},
  url = {https://stellar-group.github.io/tutorials/cscs2016/session1/images/DAG-weather.jpg},
  timestamp = {2017-01-11T16:13:52Z},
  author = {{John Biddiscombe}},
  urldate = {2017-01-11},
  date = {2016-09-27},
  file = {DAG-weather.jpg (JPEG-Grafik, 720 × 540 Pixel):/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/NPX2CFJQ/DAG-weather.jpg:image/jpeg}
}

@inproceedings{gupta_who_2013,
  title = {The {{Who}}, {{What}}, {{Why}}, and {{How}} of {{High Performance Computing}} in the {{Cloud}}},
  isbn = {978-0-7695-5095-4},
  url = {http://ieeexplore.ieee.org/document/6753812/},
  doi = {10.1109/CloudCom.2013.47},
  timestamp = {2017-01-11T16:13:33Z},
  publisher = {{IEEE}},
  author = {Gupta, Abhishek and Kale, Laxmikant V. and Gioachin, Filippo and March, Verdi and Suen, Chun Hui and Lee, Bu-Sung and Faraboschi, Paolo and Kaufmann, Richard and Milojicic, Dejan},
  urldate = {2017-01-11},
  date = {2013-12},
  pages = {306--314},
  file = {Gupta et al. - 2013 - The Who, What, Why, and How of High Performance Co.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/6N77UM5X/Gupta et al. - 2013 - The Who, What, Why, and How of High Performance Co.pdf:application/pdf}
}

@software{thomas_heller_tutorials_2016,
  title = {Tutorials / Examples / 02\_stencil at Master · {{STEllAR}}-{{GROUP}} Tutorials},
  url = {https://github.com/STEllAR-GROUP/tutorials/tree/master/examples/02_stencil},
  timestamp = {2017-01-12T12:54:23Z},
  author = {{Thomas Heller}},
  urldate = {2017-01-12},
  date = {2016-09-30},
  file = {tutorials/examples/02_stencil at master · STEllAR-GROUP/tutorials:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/WA956F83/02_stencil.html:text/html}
}

@report{cpp_standard_paralellismts_merged_2016,
  title = {C++ {{International Standard}}},
  url = {http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2016/n4582.pdf},
  timestamp = {2017-01-22T15:31:37Z},
  institution = {{The C++ Standards Committee}},
  editorb = {{The C++ Standards Committee}},
  editorbtype = {redactor},
  urldate = {2017-01-22},
  date = {2016-03-19},
  file = {C++ International Standard - n4582.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/T9P6HC2H/n4582.pdf:application/pdf}
}

@online{arm_ltd._cortex-a73_2016,
  title = {Cortex-{{A73 Processor}} - {{ARM}}},
  url = {https://www.arm.com/products/processors/cortex-a/cortex-a73-processor.php},
  timestamp = {2017-01-22T16:01:54Z},
  author = {{ARM Ltd.}},
  urldate = {2017-01-22},
  date = {2016},
  file = {Cortex-A73 Processor - ARM:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/3EAEJJM6/cortex-a73-processor.html:text/html}
}

@online{arm_ltd._big.little_2016,
  title = {Big.{{LITTLE Technology}} - {{ARM}}},
  url = {https://www.arm.com/products/processors/technologies/biglittleprocessing.php},
  timestamp = {2017-01-22T16:01:49Z},
  author = {{ARM Ltd.}},
  urldate = {2017-01-22},
  date = {2016},
  file = {big.LITTLE Technology - ARM:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/85MPA3ZN/biglittleprocessing.html:text/html}
}

@online{invoke_h_embb_2016,
  title = {Embb/ Invoke.h at Master},
  url = {https://github.com/siemens/embb/blob/master/algorithms_cpp/include/embb/algorithms/invoke.h},
  timestamp = {2017-01-26T16:18:39Z},
  author = {{Markus Winter} and {Bernhard Gatzhammer} and {Tobias Schüle}},
  urldate = {2017-01-26},
  date = {2016-04-26},
  file = {embb/invoke.h at master · siemens/embb:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/Q3CEIM29/invoke.html:text/html}
}

@online{audi_pilotiertes_2017,
  title = {Pilotiertes {{Fahren}} Mit Künstlicher {{Intelligenz}}: {{Audi}} Kooperiert Mit {{Top}}-{{Unternehmen}} Der {{Elektronikindustrie}}},
  url = {https://www.audi-mediacenter.com/de/pressemitteilungen/pilotiertes-fahren-mit-kuenstlicher-intelligenz-audi-kooperiert-mit-top-unternehmen-der-elektronikindustrie-7203},
  shorttitle = {Pilotiertes {{Fahren}} Mit Künstlicher {{Intelligenz}}},
  abstract = {Künstliche Intelligenz (KI) ist eine Schlüsseltechnologie für das pilotierte Fahren – Audi baut sich gemeinsam mit starken Partnern aus der Elektronikbranche entscheidendes Knowhow im Bereich Machine Learning auf. Auf der Consumer Electronics Show (CES) in Las Vegas, zeigt die Marke ein pilotiert fahrendes Konzeptauto, das in Zusammenarbeit mit NVIDIA entstanden ist.},
  timestamp = {2017-01-27T09:26:41Z},
  journaltitle = {Audi MediaCenter},
  author = {{Christian Hartmann}},
  urldate = {2017-01-27},
  date = {2017-01-05},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/ZX24FMAA/pilotiertes-fahren-mit-kuenstlicher-intelligenz-audi-kooperiert-mit-top-unternehmen-der-elektro.html:text/html}
}

@online{nvidia_drive_px2_2016,
  title = {{{NVIDIA Boosts IQ}} of {{Self}}-{{Driving Cars With World}}'s {{First In}}-{{Car Artificial Intelligence Supercomputer}}},
  url = {http://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-boosts-iq-of-self-driving-cars-with-world-s-first-in-car-artificial-intelligence-supercomputer},
  abstract = {CES—Accelerating the race to autonomous cars, NVIDIA today launched NVIDIA DRIVETM PX 2 – the world’s most powerful engine for in-vehicle artificial intelligence. NVIDIA DRIVE PX...},
  timestamp = {2017-01-27T09:31:35Z},
  journaltitle = {NVIDIA Newsroom Newsroom},
  author = {{Fazel Adabi} and {Arnab Chanda}},
  urldate = {2017-01-27},
  date = {2016-01-04},
  file = {Snapshot:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/U9XNSPN9/nvidia-boosts-iq-of-self-driving-cars-with-world-s-first-in-car-artificial-intelligence-superco.html:text/html}
}

@inproceedings{tobias_schule_emb_2015,
  location = {{Sindelfingen}},
  title = {{{EMB}}2 = {{Parallel}} + {{Heterogen}}},
  url = {https://embb.io/downloads/EMBB_ESE-Kongress_2015.pdf},
  eventtitle = {Embedded Software Engineering Kongress},
  timestamp = {2017-01-27T09:49:33Z},
  author = {{Tobias Schüle}},
  urldate = {2017-01-27},
  date = {2015-12-02},
  file = {EMBB_ESE-Kongress_2015.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/KFWKWEW4/EMBB_ESE-Kongress_2015.pdf:application/pdf}
}

@inproceedings{schule_embedded_2015,
  location = {{Nürnberg}},
  title = {Embedded {{Multicore Building Blocks}}},
  url = {https://embb.io/downloads/EMBB_Embedded-World_2015.pdf},
  eventtitle = {Embedded World Conference},
  timestamp = {2017-01-27T09:58:32Z},
  author = {Schüle, Tobias},
  urldate = {2017-01-27},
  date = {2015-03},
  file = {Microsoft Word - 25_II_Schuele.docx - EMBB_Embedded-World_2015.pdf:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/HER8IUMB/EMBB_Embedded-World_2015.pdf:application/pdf}
}

@online{xenomai_doku_pthread_skin_2017,
  title = {Xenomai: {{Thread}} Management},
  url = {https://xenomai.org/documentation/xenomai-3/html/xeno3prm/group__cobalt__api__thread.html},
  timestamp = {2017-01-27T15:21:19Z},
  author = {{Philippe Gerum}},
  urldate = {2017-01-27},
  date = {2017-01-08},
  file = {Xenomai\: Thread management:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/INA3T3I9/group__cobalt__api__thread.html:text/html}
}

@online{mike_blome_parallel_2016,
  title = {Parallel {{Algorithms}} | {{Microsoft Docs}}},
  url = {https://docs.microsoft.com/en-us/cpp/parallel/concrt/parallel-algorithms#parallel_invoke},
  timestamp = {2017-01-28T21:33:31Z},
  author = {{Mike Blome} and {Colin Robertson} and {Gordon Hogenson} and {Saisang Cai}},
  urldate = {2017-01-28},
  date = {2016-11-04},
  file = {Parallel Algorithms | Microsoft Docs:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/MZ6JV6X3/parallel-algorithms.html:text/html}
}

@online{mike_blome_concurrency_2016,
  title = {Concurrency {{Runtime}} | {{Microsoft Docs}}},
  url = {https://docs.microsoft.com/en-us/cpp/parallel/concrt/concurrency-runtime},
  timestamp = {2017-01-28T21:34:37Z},
  author = {{Mike Blome} and {Colin Robertson} and {Gordon Hogenson} and {Saisang Cai}},
  urldate = {2017-01-28},
  date = {2016-11-04},
  file = {Concurrency Runtime | Microsoft Docs:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/FEHXDAAW/concurrency-runtime.html:text/html}
}

@online{mike_blome_parallel_2016-1,
  title = {Parallel {{Patterns Library}} ({{PPL}}) | {{Microsoft Docs}}},
  url = {https://docs.microsoft.com/en-us/cpp/parallel/concrt/parallel-patterns-library-ppl},
  timestamp = {2017-01-28T21:35:57Z},
  author = {{Mike Blome} and {Colin Robertson} and {Gordon Hogenson} and {Saisang Cai}},
  urldate = {2017-01-28},
  date = {2016-11-04},
  file = {Parallel Patterns Library (PPL) | Microsoft Docs:/home/remko/.zotero/zotero/klpta4ez.default/zotero/storage/V9MFGZ57/parallel-patterns-library-ppl.html:text/html}
}


